%!TEX program = xelatex
\documentclass[aspectratio=169,11pt]{beamer}

% 中文支持
\usepackage[UTF8]{ctex}

% 主题设置
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{dolphin}

% 常用宏包
\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{ulem}

% 元信息
\title{中国人民抗日战争}
\subtitle{历史回顾与伟大胜利}
\author{GitHub Copilot}
\institute{AI 助手}
\date{\today}

\begin{document}

% 标题页
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

% 目录页
\begin{frame}{目录}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{战争背景与爆发}

\begin{frame}{九一八事变：局部抗战开始}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{时间}：1931年9月18日
    \item \textbf{地点}：沈阳柳条湖
    \item \textbf{经过}：日本关东军炸毁南满铁路，反诬中国军队破坏，炮轰北大营。
    \item \textbf{后果}：东北三省迅速沦陷，中国人民开始局部抗战。
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{七七事变：全民族抗战爆发}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{时间}：1937年7月7日
    \item \textbf{地点}：北平卢沟桥
    \item \textbf{标志}：日本发动全面侵华战争，中国全民族抗战由此开始。
    \item \textbf{口号}：“平津危急！华北危急！中华民族危急！”
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{主要战役与战场}

\begin{frame}{战略防御阶段：正面战场}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{淞沪会战}（1937.8）：打破了日军“三个月灭亡中国”的迷梦。
    \item \textbf{南京保卫战}（1937.12）：南京失守，日军制造了惨绝人寰的南京大屠杀。
    \item \textbf{台儿庄战役}（1938.3）：抗战以来中国军队取得的重大胜利。
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{敌后战场的中流砥柱}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{平型关大捷}（1937.9）：全民族抗战以来中国军队的第一个大胜仗。
    \item \textbf{百团大战}（1940.8）：八路军在华北发动的大规模进攻作战。
    \item \textbf{游击战争}：地道战、地雷战等灵活战术，陷入人民战争的汪洋大海。
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{抗日民族统一战线}

\begin{frame}{国共第二次合作}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{西安事变}（1936.12）：和平解决，标志着十年内战基本结束，抗日民族统一战线初步形成。
    \item \textbf{正式形成}（1937.9）：国民党公布国共合作宣言。
    \item \textbf{意义}：团结一切可以团结的力量，共同抵抗日本侵略者。
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{伟大胜利与历史意义}

\begin{frame}{日本无条件投降}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{1945年8月15日}：日本天皇裕仁广播《终战诏书》，宣布无条件投降。
    \item \textbf{1945年9月2日}：日本代表在“密苏里号”战列舰上签署投降书。
    \item \textbf{1945年9月9日}：中国战区受降仪式在南京举行。
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{抗战胜利的伟大意义}
  \begin{itemize}
    \item 近代以来中国抗击外敌入侵的第一次完全胜利。
    \item 促进了中华民族的觉醒，为中国共产党带领中国人民实现彻底独立奠定了基础。
    \item 世界反法西斯战争的重要组成部分，为世界和平做出了巨大贡献。
    \item 重新确立了中国在世界上的大国地位。
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{结语}

\begin{frame}{铭记历史 珍爱和平}
  \begin{center}
    \Huge 铭记历史 \\ 缅怀先烈 \\ 珍爱和平 \\ 开创未来
  \end{center}
\end{frame}

\end{document}
